美國表示願意承認以色列吞併約旦河西岸 但要以巴進行談判

最新更新：2020/04/28 13:35

（中央社華盛頓27日綜合外電報導）美國國務院今天表示，已準備好承認以色列併吞約旦河西岸大半地區，但也要求以色列新成立的聯合政府與巴勒斯坦談判。

以色列在一年內歷經3度國會選舉，現任總理尼坦雅胡（Benjamin Netanyahu）及對手甘茨（Benny Gantz）都未能取得執政所需的多數，後來雙方達成權力共享協議，共組聯合政府，才打破僵局。

尼坦雅胡矢言推動併吞約旦河西岸地區的計畫，而巴勒斯坦人表示，此舉會關上「兩國解決方案」的大門。「兩國解決方案」是美國促進以巴和談的主要方針，即以色列與巴勒斯坦各自建立政府，和平共存。

美國總統川普今年一月闡述中東和平計畫時，同意以色列併吞西岸地區；根據尼坦雅胡與中間派甘茨的政治聯盟協議，以色列內閣在行動前會諮詢美方。

美國國務院發言人說：「一如我們一向明確表示，我們準備好承認以色列擴張以色列主權的行動，以及把以色列法律適用範圍擴大到預見將成為以色列國家一部分的西岸地區。」

發言人說，這一步「會在符合川普總統願景中闡述的想法，即以色列政府同意與巴勒斯坦人協商的脈絡下進行」。

法新社提到，川普的福音派基督教死忠選民堅定支持以色列，他在過去3年間任尼坦雅胡予取予求。

川普的中東和平計畫將允許以色列併吞約旦河西岸的猶太人屯墾區，並一路行使主權到約旦邊界，但全世界都認為此舉違法。

另一方面，巴勒斯坦人可獲得一個具主權但去軍事化的國家，還可獲得大量投資；巴勒斯坦國的首都可設在耶路撒冷郊區，而這個備受爭議的聖城將完全置於以色列主權之下。

“法新社提到，川普的福音派基督教死忠選民堅定支持以色列，他在過去3年間任尼坦雅胡予取予求。”

終於知道點解 trump trump 輸左 popular vote 但贏左 electoral vote .... 基督徒

有無人講下以巴之間有咩恩怨

弱智先撐以色列班baby killers

佢地好似神話時代已經爭緊家產

話說以色列人係公元 70 年發動革命試圖脫離羅馬帝國，結果被派兵鎮壓， 首都耶路撒冷被屠城，聖殿被毁，遺民被驅離猶太地，散落異鄉 ....

自古以來

先撩者賤 打死無怨

班trump supporters

解釋得好好

最終解決方案：巴人歸化以色列，接受其統治

以狗

係 香港人都應該歸化支那 接受其統治

根本同自古以來xxx係中國嘅領土一撚樣
宗教聖地大撚哂咩

唔怪得 EU 同 UN 依家咁憎美國，全世界聯手整霖美元 ....

Shit.... 連登幾時變左反 trump 反以色列 ....

所以一直話美國唔應該defund WHO
根本侵搞到美國影響力減少
再defund 啲人真係唔聽美國講野
連登仔唔聽到 睇唔到啫

我撐侵
但不嬲唔鍾意任何地方嘅宗教膠

republican未宗教膠囉
trump supporters未宗教膠囉

蛔教撚先撩者賤
幾個聯軍都打輸俾以色列有咩好怨

trump trump 撐以色列人收回巴人領地，而你又撐 trump ....

走啦你
淨係識stereotype

撐佢其他野唔得架咩

又唔完全關宗教膠事，人地以色列人真係自己爭取以色列地返嚟，打過5次中東戰爭搏返嚟，每次都係亡國邊緣咁樣搏返嚟，最終打到係中東無敵手先可以保到自己地方，老實講我地要有以色列人果種志氣先可以救到香港

依家油價變負數，美元 gg ....

人地埃及納薩爾大總統話要完成希特拉宏願
趕盡殺絕將猶太人推落地中海
五國聯軍兵臨城下圍屌人地個丁屎大國家
都要三番四次打輸仗
怪得邊個?
當時以色列仲要無美國佬照架
軍援唔單只無，仲要唔俾過境加油添架

咁就可以大條道理虐待巴人？

propaganda黎
根本係左翼視角

咁我唔否認現實係誰大誰惡誰正確

條片有邊樣講得唔啱？

平時stereotype左膠就得
用data比你睇啦

咁都立到國，miracle....

巴人現實生活：

你玩恐怖襲擊得閒又人肉炸彈 得閒又射火箭炮，要同你友好？

阿拉法肯傾咩?
以色列有無將成個西奈半島Goodwill近乎無條件歸還埃及?

奧爾默特總理東耶都肯俾巴勒斯坦
阿巴斯自己唔理
怪得邊個?

巴人喺以色列有公民權
如果猶太人喺巴勒斯坦統治 一早比人殺晒

其實弱國先會話自古以黎

香港人喺中國都有公民權架

有冇諗過不𡏅猶太人根本唔應該翻哥係度
明明係歐洲人對唔住佢地在先
結果要班唔關事嘅中東人做善事割塊地比你
仲要越霸越多地方
最搞笑係以色列先係恐怖分子始祖
當初無差別炸英國佬迫人比佢建國（Google 大衛王飯店）
依加巴人用同一招反抗就話人恐怖分子

入解放軍都唔得
香港人鬼有中國居留權

阿拉法特身家2億美金
大貪友扮民族英雄
喂，你啲子民咁慘你唔分啲身家比佢地

歷史係無如果
但係呢個可能性都幾大

以色列先係恐怖分子始祖呀屌佢老味
Google 大衛王飯店唔該
巴人用同一招反抗就話人恐怖分子

以色列=支那

講緊作為中國一部分嘅香港

伊斯蘭最終解決方案：全地球歸依阿拉，做非戰之地

巴勒斯坦國的首都可設在耶路撒冷郊區，而這個備受爭議的聖城將完全置於以色列主權之下。

what??

年中香港人捐咁多錢俾無國界醫生，之後呢

你搞清楚先，trump trump 撐以色列 ....

當年巴勒斯坦人同希特拉合作肯定係幫猶太人搞福利

咁一開始巴勒斯坦人都係咁對猶太人，所有野都係猶太人搏返嚟

你同班藍屍拍片都話支那對香港好好ga

仆街
一路俾美國佬呃支持israel

以色列人沒有一個是無辜的

係 以前香港人成日笑支那人阿燦大圈仔省港奇兵
今日支那憎我地都好應該係咪

人哋支那出賤招，喺枱底俾錢譚德塞，已經搞掂你WHO啦

傻仔

你仲用正途方法去信個制度、establishment，但係依家擺到明就唔夠支那玩

歷史就係成王敗寇
但猶太人絕對唔係趕盡殺絕既王者

所以你會見到阿拉伯人做到以色列最高法院法官
你會見到阿拉伯人做以色列國會議員
你會見到阿拉伯人做以色列内閣閣員
或者就係哩種民族胸襟注定成敗
你見到周圍阿拉伯國家有任何一個猶太人剩低咩?
周圍其他阿拉伯國家排猶時
埃及敘利亞也門伊拉克北非猶太人難民八十五萬被逼離只能去英屬巴勒斯坦避難 先係以色列當初能夠立國最一開初基礎一批國民

阿拉伯佬屠猶太人村肯定係慈善家

所以依家咪就係要好似猶太人咁，攞返我地屬於我地嘅野

defund係為咗國際形象
枱底同表面可以一齊玩㗎

一路向前講不如講1929希伯倫大屠殺?

屌你老母走左咁多年無端端返黎霸地
以色列仲支那過支那人

咁又唔向德國人報仇要佢割地比你

可惜連登風向反以色列，否則有同樣嘅目光條路好行得多 ....

搶人塊地比返d甜頭你
撻地唔係你就唔係你架啦

人地幾千年恩怨情仇殺戮史
個個拎一段仔嚟講
又九唔搭八將香港 強國代入落去

根本兩個都唔會啱

但連登仔就死都要揀一邊嚟撐

但問題係依家 EU+UN 想整死美元 ....

猶太人認為自己真正家鄉係起以色列地，你向德國報仇都達唔到目的㗎

依家錢你就俾完，仲要最大份，但WHO嘅影響力就支那攞

唔知呢啲係咪叫損害美國利益呢

雖然以色列唔係d咩大聖人
但係講到中東個d垃圾極權國家好無辜個下真係好on9

班阿拉伯佬日日夜夜話要將以色列趕盡殺盡,自己內部又獨裁到死

而猶太人畀你加入佢地國家做官,有一樣公民權,可以投票

咁樣都屌以色列係支那
瞓撚醒未兒登仔

支那依加都比緊香港人管香港
我地係咪要感恩戴德

關鬼事
將Sephardi Jews趕離家鄉就係班阿拉伯人
人地本身就係住現以色列
有好多其他散落北非埃及敘利亞也門
都係一二戰中間時間俾阿拉伯人逼到離鄉別井
係你班友仔無知到從來只係覺得猶太人得歐洲黎個班Ashkenazi Jews

連登仔口講就支持巴勒斯坦
仆你個街真係要迫鳩D連登仔搬去巴勒斯坦班生蕃隔離住

原來你信啲咁嘅propaganda

所以咪宗教膠累事
總之佢話撻地係佢就係佢

真係頂你唔順
支持一個人物要無條件支持佢所有言行先叫支持？
咁呢個世界上好多關係都講唔上支持

睇完南非同羅德西亞既下場，智商正常既都知要撐邊邊

怪侵啦
唔識社交 各國元首都好憎佢
仲搞埋啲defund trade deal有傷形象嘅決定

依加講到係中東人二千年前趕佢走咁
原來羅馬人係中東人嚟

以色列阿拉伯人既選舉權同被選舉權絕對多過香港人

我警告你咪顛倒邏輯
香港人幾時要好似阿拉伯人想滅猶太人族咁要滅支那人
以色列五次中東戰爭都係自衛戰爭
五次都係阿拉伯人國家聯軍想圍毆人主動發動攻勢然後打倒輸
怪得人?

如果香港人有猶太人十分一既骨氣就好喇⋯

支持臭閪蚑那最有形象

咩咩亡左國幾千年，靠自己將個國家打返黎 ....

香港人根本就只係睇到人地風光個面，錯誤解讀歷史拎自己同人比，唔知醜 ....

侵係連續三年都冇appoint一個美國官員代表美國係WHO到喎
緊係比人食住啦 佢都唔理

咁又點可以合理化所有野

搞細路

同EU Mexico嘅trade deal呀
佢地更係唔鐘意啦
同支那嘅trade deal我好支持嘅

鬼叫佢哋係兒登仔咩，一本通書唔可能用到老㗎

講緊二十世紀八十五萬人筆數字同埋所有被充公財產
唔需要唸得太遠

你訓左幾耐，從舊登個時香港人已經一直反以色列 ....

多餘啦，歐豬有錢連支那都支持，就算唔鍾意美國佬最多都係錢既原因。何況有幾多歐豬真係知道以巴發生緊咩事？我懷疑十個入面都唔會有一個。

根本以前猶太人都有同樣經歷，都唔知點解要反以色列
我純粹覺得應該要學以色列添，巴勒斯坦人最終失敗係因為阿拉伯聯盟本身嘅猜忌同無能，睇下5次中東戰爭你就知阿拉伯同巴勒斯坦人嘅失敗都係佢地自己分化，相反人地猶太人團結忌耐，最終先爭到生存空間

我地香港人要學嘅係猶太人嘅精神，寧死不屈，團結，唔好分化，同忍耐，咁樣先可以獨立

第5次中東戰爭以色列入侵黎巴嫩叫自衛

連登唔係普遍支持以色列咖咩?

以色列 = 未來嘅香港!

港人治港
高度自治

係呀，成堆走狗之嘛

以色列依加日日blockade緊加沙同西岸
起道牆圍住人
經常斷人水電
得閒就射死巴人再老屈人襲警
請問今日生存緊嘅巴人係咪當初有份迫害以色人所以今日要受懲罰?

photoshop黎既姐，呃我唔到既

唔係咁簡單，有好多地緣政治因素，英國既介入，美蘇冷戰係中東既角力，都要令猶太人去以色到立國

贖罪日戰爭呢

如果我有機會都會以纖滅支那人做目標，有時無奈既地方就係大家都知道一定係對方死絕先有安穩日子。

先諗下香港搞文革？ 紅衛兵唔搶晒你的錢姦你老母老婆個女？

真有其事？

打稻草人
以色列係憑民族團結走到今日
只有羸左先有資格講自古以來

香港羸左夠可以吹自古以來文明社會追求民主自由，係怕香港人無人地咁團結姐

最後講句
光復以色列 時代革命！

唔係呀，佢串緊另一位巴打
巴勒斯坦同希特拉合作緊係打鳩猶太人同石油啦

你晒題啦，唔好講埋啲唔關事嘅嘢

點會冇 曾經想起紐倫堡嘅下水道落毒

個制度係美國一手建立出黎，跟制度玩等於跟美國規則做野係早幾年美國仲未醒覺而trump 自己又唔玩先比支那完全滲透

Trump 唔係錢係啱，但唔應該收返筆錢就算，應該一係成立新組織代替/即時改革，要跟返美國規則玩，但宜家玩變左兩頭唔到岸，自己又成日講錯做錯野，啲美國人都越黎越對佢無晒信心

以色列都未立國

以色列阿拉伯人既政治權利同猶太人一樣，同隔離阿拉伯國家既公民比更加係天同地比
更加唔好講以色列阿拉伯人唔使服兵役，民事案件可以用伊斯蘭法審

左二係事頭婆添

垃圾左膠片

香港人既社福同上面支那既公民比更加係天同地比
更加唔好講香港人唔使服兵役，民事案件可以用香港法律審

以色列阿拉伯人有完整既選舉權同被選舉權，香港人呢?

同意
佢自己三年都冇appoint一個美國WHO代表
就即刻搞defund

所以根本統一主義係唔work

咁果塊地從古到今都不斷易手 阿拉伯人都唔係話真係住足咁多年

其實你真係知唔知道Israeli Arabs係一班咩人黎

咁我個focus都係搶人塊地同用宗教原因claim合唔合理姐
我無話阿拉伯人好好
佢地都係宗教膠又野蠻
我係支持民主 世俗化 接受普世價值
反以反錫安唔等於反猶

Z咁其實Israel 同nazi 有咩分別

同意

中國人統治過一千年越南，都唔敢話係自己領土
一個亡國二千七百年嘅國家走去話自己先係塊地嘅主人
遲啲係咪倫敦回歸意大利

喂唔係喎，連登唔係不嬲反穆斯林咩?

南非同羅德西亞發生過乜事你知唔知?

不停笑支那成日自古以來
但以色列自古以來就合理化

咁講法，以色列人係屬於迦南人添，只不過死曬咋嗎

所以只有一個概念，猶太人打得贏嘅，以色列就係佢

靠恐怖主義建國嘅就收皮啦好心

巴勒斯坦人贏嘅，以色列咪叫巴勒斯坦囉

依家香港一日未獨立，都係叫中國香港，唔想承認依樣野，就要爭取返黎，將佢變成香港，你估個天會跌舊餅落嚟

唔知 你講
但你睇清楚我第一句講咩先
唔好走去講太多唔關事嘅野

以色列暗啞底奶共到仆街，兒登仔又為反而反唔知頭唔知路都走去盲撐

咁唔洗討論政治啦
下下都話邊個贏邊個啱

所以，唔係咁樣人地點建國呀，你估建國唔洗打呀，仲有人地一入以色列地就已經俾當地巴勒斯坦人排斥現輪姦，當無事發生？

咁巴人射火箭=恐怖分子抵撚死？

咁你諗下猶太人當初為二戰出咗幾多力，你就知點解西方國家要幫佢復國
當然依個係其中一個小因素，更大既係財力同地緣政治嘅結果

淨係識南非
原本行種族隔離, 搞到比左膠西方國家制裁
國力都有返咁上下, 可以自己研制戰機
最尾曼德拉上台, 好成功咁摧毀咗呢個國家
黑奴始終都係黑奴, 唔識管理又要自私上位趕哂白人落台
更加唔好提針對白人的姦淫擄掠
最尾變成今日的強姦+愛滋大國

淨係睇呢個post就明點解外國人唔會因為所謂公義出手幫香港
根本外人睇就恩恩怨怨好難分得清邊個啱邊個錯
唯一可以客觀分析嘅就係利益或者係威脅自己國家安

唔會咁諗，佢地對以色列係恐怖份子，對我地係民兵組織，打得贏咪就係佢囉

以色列獨立之時
英屬巴勒斯坦本身依然有三至四成人口係本身一直居住猶太人
"全部猶太人一窩蜂響歐洲返去搶地"哩個講法其實根本係Pure Fiction

正因爲當時英屬巴勒斯坦人口七三開
聯合國一八一決議就係將土地七三開一分為二
西岸大片肥腴土地劃歸阿拉伯人
猶太人只劃分得南部一毛不拔之内塞夫沙漠及海邊一小寸本身由猶太人建立之村莊（例如現今特拉維夫）

結果：猶太人接受聯合國方案，阿拉伯人拒絕，發動七國聯軍入侵，惜戰敗。

巴勒斯坦人肯定係跟希萊姆學福利主義

元朗、屯門、上水歸支那，一國一制啦

正常人都會覺得阿拉伯抵撚死

打贏同打輸嘅分別
一開始唔係咁
打仗就收咗皮

根本一開始阿拉伯唔係玩分化同on9, 贏咗好耐啦
以色列都變巴勒斯坦啦

首都可以係度，但個地係另一國家管？

其實你咁追求道德純潔 學乜人講政治

一國兩制未得lor

係呀
所以巴人比以軍用白磷彈係抵撚死ga

睇吓個bb 幾衰
肯定係大個想做恐怖分子炸以色列比人炸 抵撚死啦

所以我建議你睇下孫文的野望
革命從來唔係講道德

1948年戰爭停戰協定係規定約旦要容許猶太人進入聖殿山禱告
結果約旦將東耶路撒冷全部Synagogues拆毀
舊城區猶太區連根拔起
所有猶太人墳地起骨大肆破壞
二十年來猶太人未獲容許進入聖殿山範圍
直至1967年六日戰爭

Christian,睇左條片,岩岩又睇左反美陰謀
開頭背景講二戰後在美猶太人，被美國人、德國人社區歧視
好像他們二戰後還是像亞述年代的被擄之難民
有某種偏見？

我不明白為何有些教徒會主張土地一定屬於以色列

在宗教經書裡，以色列建國是預言之一，但不代表它的持續性

因為有另一個末世預言是以色列聖殿必再次被佔領
意味它復國所得的土地不會是永久

小結：從天主/基督教宗教角度，並不存在佔領自古以來土地的必要性。但猶太人會認定古時的應許，認為土地是神所賜，所以土地對猶太人來說有其必要性。但這’教條‘在天主基督教眼中，理應是過時的。

依個就係輸咗嘅結果，所以香港人唔可以輸，輸咗就變新疆

戰爭狀態有乜虐唔虐待
六日戰爭打到依家，以色列釋出善意嘅話，咁點對得住死去嘅手足啊

其實點解劃到咁奇形怪狀？
咁既形狀 個國家都唔似會運行得好啦
就好似 孟加拉未獨立前 巴基斯坦分開左兩邊咁

而今次美國承認以色列佔領既又係邊一部分？

我同你講，從來戰爭就無所謂嘅道德，一日講道德，你難保第日佢唔會插返你一刀
更何況猶太人都有受過巴勒斯坦依d對待

你首先要明白耶路撒冷係2020年係屬於以色列
而以色列係絕對有權有力唔比佢立國
既然巴勒斯坦人點都要係耶路撒冷上建國 共存係兩國既唯一方法
如果巴勒斯坦決意唔接受 咁唔好意思 就算發動多次大戰 要末日既都唔會係以色列

撻地1947年之前係英國㗎喎，英國係同意交予猶太人
搶邊個撻地

用2020年既思想去諗1946年 真係唔想話你on9 不過你真係on撚9

從來依件事唔係宗教原因咁簡單
預言只係預示依個結果，實際操作係因為地緣政治同冷戰背景

唔釋出善意會成個西奈半島俾埃及?

Two state resolution係美以+小部分國家唔同意only

做完壞事唔使受懲罰呀

其實點解從來冇人屌英國，明明成件事選址係佢搞黎。 英國人由印巴問題到以色列問題到馬來亞到緬甸羅興亞人，全部都留底d蘇州屎

當初好難話屌以色列人喎
作為以色列人角度我點解唔去？
啱啱比人屠殺完心有餘悸

宜家就算未比解放軍屠殺，如果美國比塊地比香港黃絲走佬，都一定大把人去啦

Two state resolution係2019年由特朗普提出

咁咪英國都有責任囉
佢解殖解得唔好

阿拉伯人自己唔同意兩國方案
已經唔需要講落去

你估From the River to the Sea只係口號呀

個bb肯定大個想做毛魔
係抵死的

條友用愛嚟感化共產黨

根本英國人主動放棄既殖民全部都有地雷，包括香港

係二十年代個陣已經要準備俾當地獨立，個時猶太人只係佔人口1成多d
只係之後希特拉上台之後有大量合法同非法既猶太人移民入去，英國人落閘限人數但係實行唔到先將個比例扯高左
你覺得咁樣計人口比率無問題，咁以後UN俾香港建國都要割返大嶼山同港島俾雙非新移民II建國

邊個打贏塊地就係咪邊個
如果有部份連登仔睇唔過眼就去打鳩以色列

當年阿拉伯人屠猶太人定居點果時係定預知果度啲細路第日會做機師

依個就真係值得諗下啦，英國真係要負上好大責任

根據人口分佈劃
阿拉伯人為主城鎮就歸阿拉伯國
猶太人為主就歸猶太國

今次應該都係主要承認約旦河谷近死海90號公路一條帶
高原制高點為國防
同埋唔容許巴勒斯坦同約旦連成一綫變返Transjordan

終於肯認以色列同支那一樣垃圾

事實英國係做得唔好 但歷史就係歷史啦
而家d左膠係咁屌以色列 其實忘記左一個既定事實
事實就係今日2020年 以色列已經係一個國家
所有解決方案都係要依據以色列既存在 去處理
上面d 19回覆 講到「194幾年點點點 所以以色列就抵死喇」、「當年點點點 而家就唔會點點點」
e d人係不負責任又滑稽
香港人連1997年回歸都阻止唔到 班友係度講埋d廢話要以色列回到未來？
come on 想同佢地講句 做人有d常識好冇

Child 登仔最撚道德潔癖

孫中山活到今日
肯定係共產黨派黎衰十一人枱抹黑反對派添呀

唔係話一定要做仆街冚家剷
但唔好樣樣都要求聖人mode
好似黃店咁
人地本身就係商鋪，目的為賺錢
Child登仔話人食人血饅頭，又要嫌人做得唔夠多

泛登扮抗爭運動可以收收皮先啦
火魔唔做得裝修樣又係鬼
日日凈係識推post同鳩叫投票
比泛狗出賣就不分化

屌佢老母根本唔理人死活
印巴嗰到唔知臨走前求其劃
香港算係咁多個殖民地唔算太差
起碼叫發展左唔少野
除左最後賣左比中國

戰爭就係咁啦
你屌贏以色列啲猶太人會自己走咩
你打得贏咪打，打唔贏咪最多喺度鳩噏

英撚本來唔想放棄啲地
係有心冇力被迫放
不過臨放前埋哂地雷等你鬼打鬼自己就享受人生

所以呢，人地似支那就要反佢不如諗下有乜要做先可以獨立更實際。
更何況當初巴勒斯坦人咪又係好似支那人咁對猶太人，你唔講

係咁又點 吹IDF漲呀

因為始終仲係近代

係中東 以巴戰爭從未停止過 e個唔係國家既錯 e個係歷史、世界既問題
咁我想問你 巴勒斯坦人殺過以色列 以色列又殺過巴勒斯坦
咁係咪一世輪回無限loop？
咁我不如同你講 日本人都殺過你祖宗 咁你洗唔洗拎把槍去日本殺返幾個？
以往既事 已經完左 但係如果你選擇繼續落去 而唔係向前看 咁係你自己既個人既問題

呢個問題基本上要其中一邊消失先會解決到

實在太複雜

其實
今日就係以色列獨立日
又會揀中今日為哩個題材開城市論壇

印巴劃地條友係個英國律師only
連官都唔係

條片好單向。完全冇兩邊解釋。同起個出片人底都係乜好冇，個名叫乜柒Chinese，好難唔令人覺得佢係特登攻擊美國。

btw，最大好處係繁體

連登仔已經進化到開戰死人會民意·

個到只不過係國聯要英國託管直到獨立，幾時有話俾英國話事點處置

咁香港人要接受回歸左嘅事實
咪撚反抗搞事唔該

咁所以咪純粹講主權
係你地係咁拉其他野講
我唔排除阿拉伯人有哂成塊地一樣繼續排猶
呢個我一樣反對架

仲有，其實一開始如果阿拉伯國家肯開放邊界接納巴勒斯坦人，巴勒斯坦人根本唔洗屈係加沙添

以色列人都話有理由咁做呀，咁請問阿拉伯同胞做過乜呀佢地真係似見死不救

如果你做到一個咁既conclusion 證明你真係一個智障既on9

但97已過廿幾年
香港officially係中國一部分

屌你唔夠人打就認命算

因為巴人當初打輸左
所以今日要接受比以人當犯咁用牆圍住+斷水斷電+得閒就被射死
係咪

最重要就係巴勒斯坦人根本棄子，你諗下，阿拉伯聯盟有邊一次伸出援手救巴人呀，根本佢地可以咁做，但係就偏偏唔做，仲要分化得好西利添
例如伊朗同沙特矛盾，兩伊戰爭

猶太人係真係無義務幫巴人喎，咁阿拉伯人有無幫到巴人呀

打仗係咁架啦，有誤傷係好正常，個bb係慘但冇辦法，除非你搵到新聞係以軍拎槍入孤兒院掃射，咁以軍就真係仆街

同埋成王敗寇，打輸仗仲要成lur係嗰到，又唔係冇地方比你走

以色列排外嘅文化應該係最勁，猶太教係只可以比猶太人信，猶太人同外族通婚就後代就唔係猶太人，咁樣一個民族都放權比巴人，已經好比面同有善意

嗰到由以色列人佔領，所以嗰到先叫以色列，唔係歷史，唔係地理，係因為有民族，所以先有國家

垃圾片一條

唔希望你會喺抗爭運動出現
你一定喺阻膠嚟
會俾群眾私了

係，所以你要改變佢，就要做野獨立，不惜一切手段

又拉其他野講

殺曬穆斯林豬咪得

香港當初會回歸中國 從來都唔係因為d乜自古以來既19原因
香港會回歸中國 只係因為英國弱 中國強勢 先不得不放手
香港人係e件事上從來都冇say 亦只能接受
而e個接受 只係因為一個馬照跑既承諾
所以我敢講 如果今日一國兩制係仲存在既話 其實根本冇咁多人會出黎反抗

由菲利士人講起啦。

無拉野嚟請，要問嘅就係點解當初唔好好打贏佢，最後輸咗就係依個光景

就好似如果當初猶太人同西方國家無贏到二戰，猶太人會滅絕

你舉2個例都關伊朗事
但係伊朗根本係世界公敵

係，穆斯林豬係抵死

穆斯林豬就係原罪

唔好幫穆斯林豬洗白，只要死左既穆斯林豬想係好既穆斯林豬

無計
巴國打輸仗。

如果以國果時打輸仗，下場又會係點

伊朗根本就係反以色列添，唔通因為咁你會幫猶太人？

我舉依個例子係因為猶太人只係擁有佢爭取既野，巴人今日既結果都係佢地既不作為。

所以巴人要打倒以色列，我無意見，打得贏就係佢

唔夠人打唔係問題
唔夠人打俾人打7都唔係問題
但係以爲自己贏硬但其實唔夠人打，主動打人跟住打輸Lur地就有點兒那個囉

巴勒斯坦人其實本身唔係一個種族黎
佢哋都係泛稱既阿拉伯人
巴勒斯坦人呢個詞都係192x年先第一次出現
某程度上，係阿拉伯人用巴勒斯坦呢個名去拎塊地黎組建阿拉伯世界
因為巴勒斯坦嘅所謂民族認同，其實冇大家想像中咁耐歷史

本身土耳其拎左巴勒斯坦
咁漢志王國就同英國deal好，
打贏土耳其之後就劃巴勒斯坦塊地去俾猶太人
不過英國人撕左約，
自己吞左巴勒斯坦
搞到猶太人立唔到國，漢志王國又統一唔到阿拉伯世界

漢志王國俾沙特阿拉伯收咗皮之後
原來沙特阿拉伯嘅目的都係一樣，要統一阿拉伯世界
仲完全唔容忍猶太人係阿拉伯世界建立國家
但係嗰時已經有差唔多四成既巴勒斯坦人口係猶太人
猶太人又係二戰做咗悲情民族
所以英國就割咗一半俾巴勒斯坦比較窮啲嘅土地俾猶太人立國
之後就發生既事大家都知啦

宏觀啲睇啦，
巴勒斯坦某程度係阿拉伯一個幌子黎
最大嘅得益者唔係巴勒斯坦人，而係沙特阿拉伯
所謂嘅巴勒斯坦人依家係變咗阿拉伯世界嘅棄子

共同利益先撐trump屌支那

同你完全講緊兩樣野

問題巴人果d弟兄都唔幫手既，由得巴人去死咁

用白磷彈哩個國際ban左嘅武器炸平民係為乜？
要揾以色列war crimes大把啦

世界從來弱肉強食
一係自強同對家打過
唔係就做順民
再唔係只有靜待時機
講完

未見過有人靠口頭抗爭可以獨立

中東問題上 我既想法只會建基於一件事
就係你問10個中東人 10個都會同你講既殺哂d猶太人
咁其實已經冇乜好講 因為以色列既存在已經係一個既定事實
以色列唔會走 猶太人亦冇可能比你殺哂 巴勒斯坦亦希望立國
唯一既解決方法 就係停戰 用e個方案
否則真係打落去 其實以色列都係佔盡上風
而且我敢講 當科技再強大d既時候
巴勒斯坦人係連恐怖襲擊既優勢都冇埋 到時立國只會更難

伊朗反而無排猶
宜家伊朗國會依然有一席俾猶太人選
德克蘭依然有Synagogue

真係唔好將伊朗同阿拉伯國家比

對付穆斯林豬係唔需要仁慈

我明，你想講以色列人咁對巴人係非常唔道德

問題係如果你係猶太人，將來俾人征服，你估你唔會受返巴人以前所受既對待

戰爭係無道德架，唔好咁天真

要搵war crime, 阿拉伯聯盟都做唔少啦，又唔講

super 打和啦好無

以色列D軍備全部都係美國提供
阿拉伯世界用中國山寨貨,無可能唔打輸啦

但係立場係反以色列係無誤

唔關事，你睇下由第一場中東戰爭開始就知，尤其是贖罪日戰爭，打到戈蘭高地同西奈半島變成絞肉機咁，以色列就嚟亡國，軍備都打到無
撐到美國支援已經係好後期既事

周圍亞拉伯國家有邊個唔反以色列?
純粹覺得舉錯例子
正確例子有伊拉克入侵科威特
不作為更加錯, 根本個個都幫到盡, 做到盡
一齊落咗5次場都係抽唔贏
玩到以色列有自己核武, 仲點玩落去

道理就是道理，咁中国語話自己是香港同台灣老豆都得 勁過哂你哋

1948 同1967 都肯定唔係美國軍援
而今時今日以色列軍工業係有產品出售予美軍

根本2邊都係屎
阿拉伯人正面抽唔贏咪玩恐怖主義囉
掉轉情況, 猶太人都係一樣

宗教膠=人類毒瘤
民主化 世俗化 普世價值
先係唯一出路

咁公道講，佢硬撤離（直接撤僑撤軍乜7都唔理）都唔犯國際法。佢冇義務幫你搞得好好睇睇

不過佢就應該係特登劃得咁衰，唔知係留伏筆定點

伊朗人從來都唔係阿拉伯世界

伊拉克呢，沙特呢，約旦呢，埃及呢，有無好似歐洲咁接受難民？

根本唔係宗教原因
係地緣政治宗教都係地緣政治其中一個因素

講閪咩，邊個惡，邊個好打咪邊個合理囉
自古以來只係一個冇意思冇說服力嘅廢話

就好似支那成日話台灣係佢嘅咁，佢夠打就一早武統啦，就係唔打得先係到吠

咁你明點解以色列要咁強硬啦，一野仁慈道德，人地就做佢全家架啦，反唔到轉頭

回緊上面嗰個
呢到講宗教因為宗教膠多數偏激
會因為d對現代黎講唔合理嘅原教旨主義打黎打去
當然你可以話民族主義者無宗教膠思想一樣可以偏激

連你老母咩

明嘅，理性討論係重要，不過你要留意就係宗教都係政治既一種體現，唔係羅馬教宗點解會係世界有影響力

咁都啱

個問題係有一班人自己走佬成千年
然後無端端過你住左成千年嘅地係佢自古擁有
然後搶你地 趕你走 當你狗咁睇

作為香港人你會支持以色列?

話說公元前597年，巴比倫攻陷耶路撒冷摧毀聖殿，
然後將猶太人人帶返巴比倫囚禁......

公元前539年，波斯帝國第一代皇帝居路士大帝打敗巴比倫解放猶太人......

然後亞歷山大希臘、賽疏古帝國、羅馬.......

無知唔係罪
但係猶太人唔係得歐洲有

有做過野呀，咪聯合出兵俾人反攻囉
嘩大佬帶哂人過嚟唔該都冇聲，就迫入加沙，之後要鄰國處理埋以色人搞出嚟嘅難民問題？收咗猶太人好多錢呀？
雙向嘅，咁點解美國唔𠝹自己國土出嚟俾以色列立國呀？咁以色列人根本唔洗屈係加沙添

宗教政治搞到好易 中央集權，個LEADER話開拖就開拖，都叫有D原因GE

但中東依家咁，最大原因都係當年殖民是是彈彈咁就走左

支持巴個班弱智嚟

而家咩新聞都要拉去同支那同香港做類比

連登仔真係on撚9

咁撚易take到side 以巴衝突一早解決咗啦

第一，從來所有野都係地緣政治問題，冷戰時期美國要扶立以色列制衡中東嘅蘇聯勢力，當時蘇聯仲俾咗好多軍備俾埃及敍利亞同約旦打以色列添，根本以色列都係美國嘅棋，點解要割地俾猶太人建國

第二，阿拉伯聯盟當初係以救援巴人同趕走猶太人既名義向以色列開戰，仗就輸咗啦，阿拉伯聯盟係包括巴勒斯坦解放組織，點會無責任去幫巴人呀

如果：1947年，戰勝國係劃德國一個區俾猶太人

咁我地今日就係討論德國人同猶太人又打嚟打去足幾十年

2.英國就係劃咗佢領有嘅巴勒斯坦地區嘅一忽仔俾猶太人囉
你要記住，阿拉伯人近代係冇擁有過巴勒斯坦地區
16世紀開始，巴勒斯坦地區係屬於奧斯曼人嘅，一戰後，奧斯曼帝國瓦解，之後就屬於英國人
嗰度啲阿拉伯人一直都係臣民，並沒有主權

點解唔支持，人地都係由一無所有咁爭取返嚟，更加要學佢地爭取獨立啦

大大個聯合國照住幫以色列停火補裝
如果唔係第一次就收左檔

因為第二次世界大戰之後大英帝國已經唔再係大英帝國，

好多嘢都話唔到事，力不從心，

例如非洲去殖民化浪潮，原本英國係想每個國家都幫佢哋整議會同民主制度先畀佢哋獨立，

結果因為冷戰原因，同埋美國蘇聯都反殖民主義，本土黑鬼又心急，

好多國家英國佬都未搞掂曬就逼住要走人，做到半桶水，變成而家咁

學同支持係2件事

當然聯合國既影響力好大，但係要留意既就係當時西方國家除咗美國係無一個願意幫猶太人，軍備都係靠猶太今自己出錢出力爭取返嚟

尤其是贖罪日戰爭，歐洲無幫手之餘，仲要唔俾美國軍機飛過佢地上空或者艦隻進入佢地既海域，最終美國軍隊用一個非精精進既航線先送到軍備，仲要唔係多軍備添

咁你都啱，不過我既係支持巴勒斯坦人武裝起義，又支持以色列人咁樣對待巴人

因為我地唔屬於一邊，只能夠見證勝者為王

我地香港人要贏，就要支持對我地有利果邊，以色列係親美既，而我地都要親美既，點解唔支持以色列？

我去過以色列同巴勒斯坦
巴勒斯坦最有錢地方同以色列舊區相比係貧民區
巴勒斯坦人絕對唔好過
我感覺大部分以色列同巴勒斯坦人都係有善良
不過佢地前人已經開壞左個頭...
美國支持只會加速惡化以巴平衡

1922年國聯決議巴勒斯坦地區委任統治嘅序文中
列強承認1917年英國首相與猶太領䄂共同發表嘅貝爾福宣言：「努力於巴勒斯坦地區確立猶太人嘅nation home」

我覺得要學巴勒斯坦同以色列人嘅堅持
亦覺得要支持美國去為香港爭取

但唔代表美國所有立場都要支持

lol people go

where the money goes

你就傻

其實阿拉伯人真係唔識管理國家，睇下以色列猶太人地同阿拉伯城，一個勁乾淨整整有條，靚到以為去咗歐洲，一個就雜亂無章，沙塵滾滾

你咁講新彊,西藏,香港都一樣
從未都冇主權在手，香港人連住香港嘅資格都冇???

明白，但係問題以色列既強硬根本無可厚非，佢地一仁慈，會冚家剷架，你根本怪唔到佢地，佢地係無義務咁做

另一樣野，香港同大支那因為有法律根據要實行民主制度50年，支那係有義務咁做，佢做唔到，香港人就要同佢反坑，根本以色列同巴勒斯坦同香港跟支那兩個關係無得類比

同情還同情，千祈唔好因為依樣野影響對自己有利既判斷

其實好現實咁講，係

以一切都係我地香港人憑住係全球經濟既影響力保障我地自己，如果唔係，當初根本唔洗有香港關係法

所以要主權，要不惜一切抗爭到底，唔好諗住敵人會仁慈

難聽D講句, 我地支唔支持以色列根本係無足輕重的小事
唔會影響到以色列, 更加影響唔到美國對香港的政策
美國肯幫香港的時候只係因為有足夠的利益
並唔係因為香港奶得美國有幾爽, 有幾落力

香港人一直都係臣民
只係由大英帝國撤走，所以香港就立即被強權=中共帝國佔領

但套入巴勒斯坦問題又有啲唔同
英國撤走巴勒斯坦地區後，猶太人並非一個已經成熟嘅強權
我嘅理解上係喺一塊無主地上面，兩派勢均力敵嘅幫會喺度械鬥
曾經有和事佬話不如一人一半呢（聯合國分治協議）
但講唔掂數，兩派正式開拖，勝者為王

英國1939年頒布一份白皮書，規定39年後的5年內猶太人可再移民75000人，此後不再接受猶太移民。

根本英國都覺得唔對路想停
不過比猶太恐怖份子炸到頂唔順
先至有181號分治決議

一半半

咁就仆街啦，歷史就係成王敗寇
老解落黎班連登仔即刻承認一國一制

呢件如果套入啲革命思考：猶太人武裝起義，逼使大英帝國嘅殖民主義者改變對猶太民族嘅不利嘅政策

你個wiki source係日文我睇明，你可唔可以講下個內容係咩？
係WW1個時巴勒斯坦仲係ottoman，UK係法理或者聲稱唔擁有該地區既擁有權咁點可以決定劃分
就算UK可以決定，係WW1個時UK分別有balfour declaration,sykes picot agreement同埋damascus correspondence三份不同既文件。你睇下UK可唔可以係無衝突既情況下履行三份文件既內容，如果唔得咁點解jews可以只係用對自己有利既文件黎附和自己既立場
仲有如果UK係想俾jews建國就係文件用state,country呢d字眼，乜春係nation home

宗教世仇，好似係常識嚟

咁你都啱，利益促成政治，根本支持以色列or 巴人係唔會影響到局勢

但係要知道，人地咁做都係無可厚非，尤其是周圍都係敵人，唔強硬係會亡國，我相信以色列係有覺悟維護自己生存空間

巴人都係，所以寧願屈加沙到都要同以色列打，我都好欣賞佢地

重點係身為盟友既阿拉伯聯盟係邊呢，點解巴人咁多難民都幫手接納，令到佢地係加沙等死？

阿拉伯聯盟絕對要為依個慘劇負責

無得類比啦，一個係唔同種族兼地緣政治宗教矛盾

一個係政治矛盾，邊有得比呀

其實猶太人都外來移民,其實都係誰大誰惡誰正確道理
好多人都係真理在大炮射程之內信徒
武力偏偏香港人最弱一項，美國都係利益行先唔會為香港流血
照依個方式光復香港一定失敗,點解你地仲要依絛不歸路?

係某班基督徒，佢地話要幫以色列立國blah blah blah 等耶穌黎

屌你咪即係加速世界末日

因為無得揀，就同當初猶太人or 而家巴勒斯坦人俾世界遺棄咁，要生存就要戰鬥

垃圾片 on99 仲有人話解釋得好

咩叫常識

日本有人研究過，其實係可以嘅
sykes picot agreement係利益分餅秘密協定，唔係實質領土，成立一個由法國保護下嘅阿拉伯國家都得
而s p agreement話巴勒斯坦地區係國際託管，所以之後英國做多個手續係叫國聯委託英國統治巴勒斯坦

balfour個nation home就係英國彈弓手嘅用字，如果到時情勢有變，唔想猶太人立國就可以解釋為balfour只係容許在英領巴勒斯坦地區建立一個猶太自治省，並非猶太國

同埋英國同奧斯曼帝國係戰爭狀態，所以同人承諾奧斯曼領土點劃分係冇問題

都唔幫手接納*

左膠片一條

Join us

亂起圍牆唔畀人買嘢?

吓唔係1997年開始就一國一制咩

呢條UN片基本上就係講緊你所講既野:

咁唔洗玩鳥，成王敗寇
死左個d手足都係成王敗寇，鬼叫唔夠解放軍打
咩文化歷史民主自由宗教經濟全部唔洗理，因為你槍都無支，總之成王敗寇

以巴既恩怨唔會咁容易解決到，積怨太深

仲有一點就係，以色列好識得係connect 美國既猶太人，尤其係有權有勢既人或者知識分子/科學家
佢地每年都會去美國大學招呼猶太學生去以色列玩，係免費既summer trip
等美國猶太人對以色列產生歸屬感
( 即係好似中共係香港搵學生去國情tour )

同埋毫無疑問，以色列係中東裡面最有錢、最先進既國家，唔到你唔服

佢吹自古以來得黎又好打你真係吹佢唔漲
一個打番人地八國聯軍轉頭
大陸好似以色列咁好打一早世界末日

我去過幾個中東國家，去過西岸巴人城市同以色列，又去過約旦，尼個真。
班左膠Jerusalem 都未去過就收皮la

手足唔洗起晒鋼 樓上條友 最尾寫少左句
一定要贏 煲底相見
咁姐 大家多多包容 提升中文

約旦統治二十年
基督徒同猶太人都不得進入古城區
非穆斯林宗教場所有系統被毀滅

耶路撒冷統一以色列治下以黎五十三年
基督徒猶太人穆斯林全部能夠行使參拜自由
以色列甚至為顧及大局穩定盡量勸阻猶太人登聖殿山

已經敵對左幾個世紀

以色列人係信耶和華
巴勒斯坦人,應該話係全部阿拉伯人都係信阿拉

根本成個阿拉伯世界都係共犯
呢個情況就好似項羽用楚後懷王名義起兵,但係之後分封諸侯就自己做大佬

最有錢就唔係既，始終受限於國土資源同人口多寡
但無形資產真係中東最多，例如科技同文化輸出

咁無可否認以色列嘅文明程序同秩序穩定程度比Arabs高好撚多，呢個世界會因為有以色列嘅存在而好咗

約旦河西岸根本就係以色列實際佔領區, 只係對當地巴勒斯坦人進行高壓隔離嘅間接管治, 以色列要搶幾多地去起殖民區, 巴人根本無say, 亦無力反抗

而家美帝開口話承認以色列吞供西岸, 但要以巴和談, 咁係美帝去迫以色列畀返D著數巴勒斯坦, 即係以地換主權...甚至給予巴人立國, 由美帝監察保證以色列唔會走數, 定係大石壓死蟹焗巴人硬食?

如果以巴和談真係傾得掂, 以地換取巴人於西岸立國, 以後以色列不得再搶巴人土地及水源, 咁就淨返加沙班哈瑪斯攬住真主黨等食蕉, 隨時玩到以色列同沙特遜尼派合作對付伊朗同敍利亞嘅什葉派

你最後一句根本依家已經一直發生緊
駛鬼「隨時」
以色列同沙特直頭過從甚密喇

兒登仔唔好淨係識得偷偷負評呀，自己去睇下以色列同支那有幾多軍事合作先啦

國際戰綫靠你班傻閪真係死得

美國撐你，殺人（沙特）打橫行（以色列）都無問題

香港人唔驚

因為以色列唔奶哂五常國佢死撚硬

仲搞笑，你估支那無send 軍火去巴勒斯坦
根本支那仆街到發人地嘅國難財，咁比法，鬧埋美國呀美國同支那有貿易關係先養到支那咁仆街添

你返去睇返第一次中東戰爭先講啦，有時真係

蚑那文明過香港先啦

巴人打輸咗仲放炸彈叫乜

第一次中東以色列咪用啲二手貨打贏用美蘇新貨既阿拉伯人

穆斯林世俗化

問過土耳其先人地想行返去回頭路

兇殘既猶太人肯收阿拉伯人做自己國民
穆斯林兄弟點會唔收架

穆斯林殺既係阿美尼亞狗，猶太狗，庫爾德狗，唔係人黎

印尼，馬拉都行緊回頭路

諗諗下，什葉派都俾遜尼派屠添

我諗成功穆斯林世俗化嘅地方係得法國咋

問：會世俗化嘅穆斯林仲係咪穆斯林
即係會食豬肉、唔帶頭巾着3點式、唔執行可蘭經啲遠古刑法，咁都仲係穆斯林

咁要問阿拉啦，我地唔係穆斯林，點知呢

簡單嚟講就係因為自古以嚟(2000年前)你屋企係以色列人屋企
所以而家你屋企有以色列人搬入嚟住
仲愈搬愈多人兼炸鳩你
然後政府建議將你間屋一人一半分咗佢
咁你制唔制?
不過你唔制想同鄰居一齊趕佢走都無用
因為聯合國都係企以色列人嗰邊
所以你而家一係搬走一係瞓廁所

中間其實仲有好多恩怨
睇下今次分唔分化到巴人囉

中國都肯收你做國民架
你快啲去口廿

盟軍都唔敢啦一戰之後就係割咗德國嘅地先埋下二戰嘅伏線
除非佢地殺哂所有德國人，唔係嘅話又郁德國嘅領土，三十年之後就打第三次大戰，到時德國嬲得滯可能直情佔領全世界

原來直接幫支那研發武器係同貿易一樣，兒登d國際關係學果然唔同d

睇埋食條link 先講野啦

睇下阿拉伯聯盟做過d乜，睇下奶共奶成點，睇下巴人點樣俾佢嘅弟兄同支共賣

然後講以色列同支共合作根本巴人同阿拉伯聯盟係支共馬前卒添

我係你我就唔會亂咁企一邊，依件仇恨極之複雜，根本只能講勝者為王

更何況，根本兩方都同支那關係密切，super la不如d中立咁睇，冷靜睇依件事啦兒登仔

條友只係想話連登仔全部都係雙重標準，藉此眨低連登仔

行緊既係健吾、亨利班柒頭既路線

但明明連登對以、巴都無共識、甚至好多人連發生咩事都係一知半解

其實係同一個神

但係教徒眼中唔係咁睇

串撚到佢呢

持平講一句，以巴兩邊都有背後都有支共影響力係到，所以支共同佢地嘅關係係無可能講俾香港人要支持邊個，宗教膠， 勝者為王，道德依d原因我都覺情有可原呀，屌你講下國際關係，串撚過馬撚咁，點討論呀

應該係話佢地都知佢地信嘅係同一個神，但係佢地認為佢地信果過先係真神，所以佢地其一群先係受祝福嘅換言之，宗教角度嚟講，依個係爭家產嘅過程，爭咗成幾千年

其實美國係以色利有咩利益?

點解美國一直以嚟都要忠實咁支持以色列?

邊個劃都唔會劃得好
印度教同伊蘭教既村係好多地方係連住 中間好難加條國界

本來印巴係冇諗住分治 但後尾談判破裂
仲要印巴雙方好心急想立國 談判破裂 後幾個月已經立

呢樣野根本唔可以怪哂英國 甚至英國唔係最大責任者

以前冷戰時期就係以色列係代表美國對抗蘇聯中東勢力嘅棋
而家係係美國對抗俄羅斯係中東擴張嘅棋，當然有乜中東經濟擴展同戰略考量

猶太人背後係美國嘅勢力同宗教膠都有份促成美以關係

係 以巴之間既恩恩怨怨 外人理解唔到太多

但作為外人睇 以色列真係做得好出色 幾次比人 圍攻都生存到
係呢個四面受敵既地方都發展到 特拉維夫仲要出到好多high tech公司 貢獻世界

如果比巴人管 得罪講句 中東只係多左另一外生番國家

中東堆生蕃國

其實成件事都幾搞笑

伊斯蘭教係抄耶教 耶教就係抄猶太教

伊斯蘭教根本就係山寨版宗教

呢啲嘢呢度講好喇，畀班中東佬見到你咁講，炸你全家都重得呀

其實啲中東佬 對呢個事實有咩睇法？

其實佢地都係爭咗成幾千年嘅家產，只不過穆斯林裡面又爭家產爭咗好耐
仲精采過溏心風暴

笑係有笑下
但更多嘅係血濃於水一家人 家品電器食物都送上去

以巴 同 港中確實好唔同
唯一可以參考就係以色列點喺阿拉伯世界逆境自強

你唔好話呀，啲大陸佬都真心覺得東江水，活豬活牛供應畀香港係大恩大德

以色列贏在對家七國咁亂又無隊形。

仲有坦克都有唔同，回教隊用蘇式坦克，炮塔只可以向上，但以色列架可以有幾度向下，咁係戈蘭高地就用到地形優勢SM 對方。

正常係嘅，我剩係知贖罪日戰爭一開波已經俾對家攞咗戈蘭高地，以色列軍當初係無軍援下送死咁搶戈蘭高地，好慘烈

你真係太天真
係力量咁唔對等嘅情況之下，和談只係一場笑話
冇可能傾得掂，結果係美國承認以色列佔領西岸地區，但係兩邊繼續打

主流基督徒仍然覺得達地本身就係以色列人擁有，巴人就係舊約嘅非利士人，死有餘辜

個logic錯哂。
香港人先撩者賤，二百萬人都打輸俾黑驚有咩好怨

巴人之前咁樣欺壓以色列
伸要輸到咁
仲可以點講？

講以巴問題
唔撚該大家查好哂歷史背景先好講
兩國恩怨無對與錯，呢d千年恩怨 糊塗賬無人會說得清
一切都係利益計算

鬼叫巴人祖先唔君子在先
宜家唯有望以人做君子

伊斯蘭狗乖乖就範啦，你地啲伊斯蘭新疆同胞俾支那搞到上心口，你地都可以無動於衷繼續奶共 對住美國更加唔洗玩

當2百萬人人人有槍有炮
果3萬個縮埋一二角啦

又黎錯誤類比

而家係講緊「先撩者打輸所以抵死」呢個logic唔合理

唔關打唔打得贏事。打贏左又點？所以「先撩者打輸左就抵死」呢個logic站得住腳？係咪所有率先反抗嘅人打輸左都係背後冇reasonable cause去支持佢地嘅行為？ 你理解能力係咪有問題

其實同香港以家情況一樣，除左背景起因。
香港黃絲=巴勒斯坦 國際上有大量口頭支持，但實質嘅支持係冇，只可以少量攻擊，但對家近乎冇傷害.
以色列=藍絲 背後的有中國支持，要錢有錢，要軍力有軍力，就算被世界譴責，都冇感覺，仲變本加厲.

上面支持以色列現在做法嘅人，
其實同支那人心態一樣，有強權冇公理.
就算光復之後，都係角色調轉，唔會有真正民主自由公平。
真係令我好失望

連登唔可以咁講ga, 我掩護你,你快啲走

我睇光復後你可唔可以客客氣氣對支那人
我就一定唔得

而家以危列有埋核彈根本就無得打 除非巴國玩攬炒，不過以色列好似講中東邊個玩核彈就打邊個

不嬲都反以色列
至於trump ,我記得當初希拉莉輸個陣，個個都喊曬美國重返亞太無啦

依個世界既外交不嬲都係拳頭大話事
如果你香港人夠團結有武器可以打得贏黑警就唔會搞到今日咁

以色列都反 痴線
講受難歷史邊個夠猶太人嚟

勁多垃圾左膠

左膠去脈絡化，打稻草人，又唔了解歷史進程，仲將支港矛盾攀比以巴衝突。跳開歷史盲目講普世價值係可以，但唔會導出解決方法，再借此指責人，就係站係道德高地打劫光環

以巴問題拎支共香港黎做類比jm9

以巴恩怨要追朔到成千年前遺留落黎既歷史問題
加上聯合國二戰後單方面介入
宗教背景
一大堆問題

根本好難分以巴邊個啱邊個錯

而現實就係一班宗教勢力同外國勢力借著以巴問題爭奪利益

Wow 你真係要理解歷史背景先比較喎，講到猶太人無受過依d 對待咁，猶太人之前要受既比香港人慘至少萬倍

你竟然因為以巴同香港支那類比而決定邊一面？唔係掛？我包保你睇完猶太人受難曲你即刻轉軑添

根本依件事無得用道德咁比理解歷史背景先啦

我都唔明以巴依件事點同香港支那比

況且真係要放大成格局嚟睇，以色列仲似香港人，阿拉伯人似支那人添，巴人就係輸咗既原居民（你當輸咗既元朗原居民，記得佢地曾經打得好撚爽架）

最後上面班左膠會覺得猶太人對巴人好，巴人唔好反咬一口？直頭買起佢地全家都得啦，就好似元朗班鄉黑，隨時打鳩你

立場十分左

On9

同意猶太人係歷史上好慘
差唔多被滅族
但又唔代表因為咁而要支持以色列or合理化以色列今天既軍事行動

以巴問題實在太複雜

你依個講好似支那人講法
因為日本侵華，所以我玩/睇老翻AV和GAME係冇問題,以D係賠償來.
將上幾代仇拉到今代到根本唔合理，同父債子還,坐連法一樣, 以家只不過變成一個藉口
最緊要現在行動措施.好明顯以色列由受害者變成加害者
外國人睇以巴同香港中共心態都一樣

其實上屆總統有試過歸還一部份殖物區
什至迫拆一部份既以色列人辛苦建立幾十年既家園

但巴勒斯坦政府更加無意談判

而且個人認為當年以色列市民信政府入殖民區，然後被政府強拆，都有諱公義

咁幾得意喎，你一開波就用鬥慘嚟比較

我依家係講，兩邊都咁慘啦，無得單純用道德判斷依件事，再由雙方角度睇依件事

猶太人如果唔強硬，就隨時滅國

巴人唔反抗，就隨時滅絕

所以佢地之間要做嘅野無話對與錯，只能夠勝者為王

仲有你講得啱，外國人睇以巴同香港中共心態一樣，依個係事實，邊個利益好佢地就會幫邊個，無所謂道德嘅野，香港人撐到今時今日都係因為我地既全球經濟影響力先有人關注，所以唔好期望人地覺得可憐就會幫你做野要嘅係自強，要嘅係打倒一切嘅志氣

香港中國恩怨要追朔到成千年前遺留落黎既歷史問題
加上去殖民化
文化背景
一大堆問題

根本好難分香港中國邊個啱邊個錯
而現實就係一班外國勢力借著香問題爭奪利益
________________________________________________________
本質一樣，唔止香港/蘇格蘭/巴塞隆拿......好多好多地方都有唔同原因,
但係動行一樣,都係想獨立,但係受國家迫壓.
我地睇以巴姐係外國睇香港中國,你估外國人個個咁清楚地方歷史文化，旁觀者清 只有睇清局勢問題,先可以做岩對策

係大家心態問題，我唔想今日的我打倒昨日的我,今日我要真普選,執政就DQ有紅/藍侯選人,甚至泛民派或者其他派,最後大家又變返以前一樣，互相攻擊大家.

好偏坦巴勒斯坦囉
人地以色列文化歷史又唔講
人地國家俾錢巴勒斯坦打以色列又唔講
淨係講美國資助巴勒斯坦
同叻哥見唔到黑警濫暴無分別架喎

好簡單，依件事你要算都無可能算得清，只有當事人先可以

我地同支那關係只有我地先算得清，人地的確無義務幫我地只有利益先有

唔好道德騎劫依件事，只有當事人最清楚，所以最要靠自己去爭其他人支持，但係道德唔係最大利器，利益先係

伊斯蘭教話猶太教徒同基督教徒都係"手持正經"既人

臭閪蚑那賤蛆
係你地臭閪蚑那撩香港人在先

臭閪蚑那賤蛆
邊個伊斯蘭國家民主自由公平過以色列

最差嘅結局
巴人反抗後，都係滅絕
猶太人國力下降最後受中東圍攻滅國後,再經歷一次種族滅絕.
點解唔襯國力仲有話事權，解決仇恨,以家仲增加仇恨值

就算巴人立國都好
巴人咪又係極大機會生活係極權既垃圾國家之中

邊個中東伊斯蘭國家係有人櫂 自由?
特別係冇石油既中東伊斯蘭國家 根本就係一堆failed states

請參考穆斯林解決仇恨既方法

嗰幾場想消滅以色列既戰爭輕輕帶過就算
巴解推婦女細路當子彈又唔講？
以色列係靠自己

如果對待問題抽取單一事件，你會容易做到道德判定。但如果係個複合問題，答案就唔係咁簡單，甚至係應唔應該作出道德判定都係問題。再者立論方向唔止道德層面，必須多兼顧融會。翻返以巴衝突，除咗道德批判，你俾唔俾到解決辦法？

以色列阿拉伯人可以參選可以投票
隔離果堆伊斯蘭國家

下你講得真係易，猶太人一放鬆就會即刻變成你所講嘅情況，你睇下埃及係西奈半島d 軍事設備設施，伊朗嘅威脅（雖則佢唔係阿拉伯聯盟），俄羅斯係中東嘅野心（係叙利亞都睇到啦），話佢係四面楚歌都不為過

巴人唔反抗即刻88

佢地兩個做乜都無對與錯，基本上做乜都無可能解除仇恨值，他日猶太人因放鬆強硬態度而滅國，中東會繼續亂，因為阿拉伯永遠狗咬狗骨，巴人永遠無地方立足你搞清楚中東局勢先啦

最大問題係，以巴衝突之中阿拉伯聯盟同巴人基本上輸到仆街，仲唔認輸不但之仲要唔肯伸出援手救班巴人兄弟，點解唔集體開放邊界接納班巴人兄弟難民，由佢地係加沙等死？賣隊友佢地最叻

巴勒斯坦人貪得無厭最終自食惡果

正解

所以得罪講句，你諗法真係有d天真

今日唔知聽日事，幾百年前天主教偏激派，穆斯林溫和派,
弱勢變偏激派，強勢變溫和派.
如果想停止長期仇恨循環，依個係一個方法

再講多樣左膠唔中意聽嘅嘢，如果以色列俾巴勒斯坦立國，撤出所有佔領區，係咪問題就解決到？以巴基本上係有你冇我嘅零和局面，無論邊一面勢力佔優，對手都肯定仆街，以色列其實願意有限度俾巴人立國（共享首都論），但巴人想收以色列皮推佢落紅海，左膠請俾道德判斷，應該點做🤷🏻‍♂️

基督教就話愛人如己姐，穆斯林從來教義都唔係溫和架喎

1. 到底邊一個係「先撩者」? 宜家兩邊講到上古時代根本無得講, 呢d 糊塗帳邊有可以說得清?

2. 承接上點, reasonable cause兩邊都有
呢點亦都係分唔清
咁唯有從現實出發
現實就係果到係以前全部都係大英帝國治下, 大家都係大英子民聽從帝國分配
後期英國人撒出, 本來可以有商有論
巴人就人多蝦人少, 仲要幾時覆桌都打輸
仲可以點?

由古自今-天主教服從教義極少數，由買賣奴隸 ,十字東征，獵巫，贖罪卷,連教宗都可以俾人控制.
穆斯林係鄂圖曼時期都算溫和嘅，對異教徒俾人頭稅就算數，唔會迫害佢地

咁不如諗下點解佢會搶左人地撻地？

中共夠係西九高鐵站得一點啦

你睇清楚個教義先啦

基督教係講愛字，所以即做之前做過d仆街野，都會即刻分裂出嚟，好似新教都係講愛依個概念，對抗天主教

伊斯蘭呢？係講服從講功課，愛依個概念根本唔重要，穆斯林溫和只係因為猶太人同君士坦丁堡東正教牧首有利用價值咋，係之前蒙古打亂伊斯蘭世界果下早就唔溫和啦，反唔到轉頭

最後你會唔會係亂世講宗教講道德呀戰爭時期講道德，俾人融咗都唔知乜事

仲有，我copy 返我之前講果段，廢事你睇唔到

猶太人一放鬆就會即刻變成你所講嘅情況，你睇下埃及係西奈半島d 軍事設備設施，伊朗嘅威脅（雖則佢唔係阿拉伯聯盟），俄羅斯係中東嘅野心（係叙利亞都睇到啦），話佢係四面楚歌都不為過

巴人唔反抗即刻88

佢地兩個做乜都無對與錯，基本上做乜都無可能解除仇恨值，他日猶太人因放鬆強硬態度而滅國，中東會繼續亂，因為阿拉伯永遠狗咬狗骨，巴人永遠無地方立足你搞清楚中東局勢先啦

同羅興亞人一樣

再講少少鄂圖曼既野，當初亞美利亞人被鄂圖曼稱為「忠心的米利特」，結果？咪又係俾你講嘅鄂圖曼穆斯林屠殺

猶太人根本一直響度
自從波斯Cyrus大帝容許猶太人回鄉
一直到薩拉丁西征穆斯林大舉搶下中東北非
歷經十字軍東征聖地交手不斷
猶太人一直響哩個地方生存
搶D咩鬼嘢呢啊生？

班阿拉伯人就真係由阿拉伯半島一路搶地搶到去摩洛哥喇
幾多北非古文明原居民滅族呀

加多個西班牙先

未期鄂圖曼，拿亞美利亞人做發憤物，發憤完左冇幾久鄂圖曼都收左皮

唔只添，睇下巴爾幹人睇下希臘人，俾人屠到同化到極致添
幫你講埋猶太人係歐洲天主教俾人迫害添

結果？兩邊都話曬，好有道德？

結果咪又係以巴衝突囉，仲道德撚上身根本道德係依件上面唔係一個充分考量添

最後你咁講法，我地私了都唔應該啦，因為會令仇恨不斷咁loop 添
睇下下場係點我都唔敢講

講自古以來，應該係巴比倫，埃及先到以色列

自古以來真係好難聽 你走左就走左架啦

香港夠自古以來係中國領土 俾英國借走左姐

唔係道德問題，以家以色列行動有問題,我覺得以色列最後只會贏粒糖輸間廠

所以都係果句，邊個贏咗，果撻地就係邊個

我都係樓上講咗啦，我又copy 多次

猶太人一放鬆就會即刻變成你所講嘅情況，你睇下埃及係西奈半島d 軍事設備設施，伊朗嘅威脅（雖則佢唔係阿拉伯聯盟），俄羅斯係中東嘅野心（係叙利亞都睇到啦），話佢係四面楚歌都不為過

巴人唔反抗即刻88

佢地兩個做乜都無對與錯，基本上做乜都無可能解除仇恨值，他日猶太人因放鬆強硬態度而滅國，中東會繼續亂，因為阿拉伯永遠狗咬狗骨，巴人永遠無地方立足你搞清楚中東局勢先啦

仲有，以色列無約旦西岸同無戈蘭高地一樣咁危險，咁你叫猶太人如何無四面都係敵人嘅處境下自處？仲唔強硬呀

我諗你唔太熟歷史
自從經歷左幾次Jewish-Roman war之後，猶太族群已經被打到七零八落，流落歐洲同地中海各地，中東地帶，尤其係以色列一帶，猶太人已經變成少數族裔，羅馬、希臘、其他閃族人一早已取代其位置。羅馬皇帝哈德良甚至將以色列呢個地名改成巴勒斯坦
wiki有介紹

雖然有diaspora
但係一路都有猶太人住係果到，係唔可以住Jerusaleum

人地二千年前已經返去
依家立國有咩問題
猶太人唔係只有歐洲二戰後嗰班囉白癡

有就實有，但最多只算係少數民族
好似香港嘅印巴裔咁，少少囉

所以從來無話猶太人全塊地攞去
一直都係話一個猶太國家一個阿拉伯國家
當時猶太人同意阿拉伯人唔同意
咁你阿拉伯人主動挑起戰爭但係打輸怪得邊個？

絕對無你講得香港印巴族裔數字咁低

美屬香港

太過火嘅私了唔建議，火人爆頭真係唔好睇又失民心,
口角還口角，手角還手角
如果成功光復後，難聽D咁講藍絲都係香港人，總要和平共處
多個藍絲和理非，好過多個爆力藍絲

又無咁少嘅，你當係第二大嘅族裔咁啦（除咗希臘人化猶太人之外）

咁好相對嘅，黑警做過乜，自然黃絲都會相對增加暴力性，你咁講不如勸黑警唔好咁過火有用咩

題外話講下，
就算他日藍絲歸邊，原因一定係港共嘅無能，而唔係我地和理非嘅咁成功啦right?

學甘地當年建議猶太人應該集體自殺感動希特拉咁，猶太人應該集體自殺感動薩達姆，巴沙爾同亞辛

到時只有贏咗先有資格去決定原諒藍絲定懲罰藍絲

照樣係以巴衝突入面，以色列並唔係好似你咗講贏到開巷，敵人仲係到，點可以鬆懈呢？

自由左翼全部扮睇唔到

由摩西講起～

完全好似支那同香港咁
反抗就屈9人係恐怖分子

學中帝咁滅西夏 滅遼 滅鮮卑 滅大理 咁咪無事（滅族個滅），西人真係善良

成王敗寇

屌你老母閪死左膠收皮啦
藍絲冇一個係無辜㗎， 身為香港人但係就深信港共政權嘅做事方式係合理嘅藍屍， 呢種沉默舉動可以話係惡人當道嘅最佳良好條件

乜唔係亞伯拉罕驅逐夏甲同以實馬利兩母子出荒漠先咩？

戰爭同你講道德?
好似rambo個班道德撚想和平解決最後就係死既死姦既姦

由亞伯拉罕衰衝動中出夏甲個一下開始

心急在要幫上帝生養眾多

上帝應承佢，要佢等到一百歲先會有以撒依個仔然後幫佢生養眾多，佢係都等唔切結果就變成咁啦

以色列人真真正正光復咗以色列地，驅逐入侵既伊斯蘭

其實大家記唔記得
幾年前叫停戰個陣 以巴都停戰
跟住某一日以色列射幾粒飛彈過去殺平民先
成撚日唔守信用個個係以色列

正確類比係
香港塊地本身就香港人住開，
後來支那吞併香港，驅逐香港人離開
後來，香港人後代不斷返回香港，要求光復呢塊地，
令到香港人可以喺番香港呢塊地住
而香港人最後獲准立國，
目前狀態 = 香港人暫時驅逐支那人到新界部份地方
支那人就話中環屬於支那而繼續戰爭

你講緊代爾亞辛村大屠殺?
係猶太人屠巴人村喎大佬唔好掉轉講
定係有第二單我唔知

二戰期間都開始緊啦阿拉伯人同希特拉合作

詳情？因為真係有好多次依d事，我都搞唔清邊年嘅事

2014年？

三名以色列青少年2014年6月於約旦河西岸遭到綁架後遇害的一連串事件，引發了此次行動，以色列指責哈馬斯犯下此罪行。以色列國防軍聲稱兩名綁架青少年的犯罪嫌疑人，為哈馬斯的部下[34][35]。但以色列當局沒能給出證據[36][37]），哈馬斯否認參與事件，對事件亦不知情[38]。以色列軍隊在衝突中擊斃的10名巴勒斯坦人含兩名未滿18歲的巴勒斯坦青年[39]，逮捕數百名在西岸尋找失蹤少年的人，並發動「兄弟的老闆行動」，摧毀哈馬斯的基礎設施和監獄[40][41]。在搜尋三名失蹤的以色列青少年期間，以色列國防軍逮捕了多名被釋放用以交換吉拉德·沙利特的戰俘。自從2012年11月雲柱行動達成停火協議，哈馬斯已被視為從加薩地帶發射火箭彈的武裝分子，對2014年7月8日向以色列發射火箭彈幕一事有直接責任[42]，並堅持再次以釋放被捕者作為停火條件[43]。

三名遇害以色列人的葬禮幾小時後，名為穆罕默德·阿布·哈德爾的16歲巴勒斯坦少年被遭綁架，並被猶太教極端分子進行報復性攻擊活活殺死[44]。六名涉嫌謀殺罪的猶太犯罪嫌疑人已被以色列警方逮捕[44][45]。哈德爾的屍體被發現，導致東耶路撒冷的抗議和騷亂，蔓延至全國各地的阿拉伯人村莊[46]，以色列總理本雅明·內塔尼亞胡正式提出慰問和道歉[47]。同時，加薩向以色列發射火箭彈，導致以色列向加薩地帶發動空襲。潛在的休戰被埃及撮合，哈馬斯同意拿以色列承諾停止空襲為條件，停止發射火箭彈，據報導該交易於7月4日達成。哈馬斯透露休戰議定將在數小時內宣布。以色列一名發言人表示：「一切在哈馬斯的法庭里[48]。」

然而公告遲遲沒來。7月7日，以色列襲擊了加薩幾處地點，包括貝爾謝巴、阿什杜德、奧法基姆、亞實基倫和內提沃特，加薩隨即向以色列境內發射100枚火箭予以還擊[49][50][51]。周一晚，以色列打擊了加薩地帶的50個目標[52]，加薩的巴勒斯坦武裝分子在周二7月8日，24小時內以色列發射超過140枚火箭彈，北至哈代拉超越特拉維夫，以色列反火箭彈防禦系統鐵穹攔截30枚。以色列還挫敗了武裝分子從海岸進行的滲透[53]。以色列於周二上午開始主要軍事行動。

以色列國防軍發言人在行動開始前發布推特，聲稱「以色列國防軍已在加薩走廊開展對抗哈馬斯的保護邊緣行動，以阻止以色列公民每天都面對的恐怖[54][55]。」

巴勒斯坦總統發言人表示，此次行動是「對巴勒斯坦人宣戰」，並抗議以方聲稱的屠殺無辜，還稱「巴勒斯坦必將以一切合法手段保衛自己的權利[56]」。

保護邊緣行動是加薩自2008-2009年加薩戰爭以來最為致命的軍事行動[57]。

你根本唔明我講咩。如果唔係覆緊我嘅內容，就唔好quote我個回覆好冇 我講緊佢個「先撩者打輸所以抵死」 logic唔岩而唔係講緊以巴邊個唔岩。

你打嘅呢段同我冇衝突，相反更加證明左「先撩者打輸所以抵死」呢個logic有問題，因為就算先撩者打輸都可以係有reasonable cause,所以唔係抵心。

唔該睇清楚先回覆。我唔想浪費時間

其實而家巴人個遭遇同2000年前猶太人被驅逐個遭遇差唔多
所以香港人代入巴人或猶太人都講得通
不過以自古以嚟乜乜乜既原因驅逐現有住民既做法就只係得兩個國家做得出

巴勒斯坦人都有做過同樣嘅事
又嚟loop
邊個贏咗咪就係邊個囉

打咁多次仗 用實力打黎有咩好怨

1929年巴勒斯坦暴亂班阿拉伯佬已經殺猶太人啦

仲未計屯墾區，根本以色列係逐步屠殺緊巴人

其實呢啲勝利=正義論有乜意思
唔洗討論啦嬴咗就是正義
香港是中國不可分割的一部份

金色圓頂的回教寺,係一個娶六歲女童的阿拉伯人,自認為先知,拉大隊,帶了大批阿拉伯人,從沙地(中東最左面),遠征至以色列(中東最右面),打倒耶穌教,奪取了耶穌墓葬的教堂.在上面建造了金色圖頂回教寺.這一遠征及搶劫鳩佔,已是公元六百年後的事,即耶穌死了六百年之後的事,塊地原屬誰? 攞個良心出來,就有答案.
耶穌係大衛王的後代,大衛王係以色列王國的負責人.那是三千年前的歷史,究竟,塊地屬誰的? 如果個答案係無良心而發,就不是正確答案.
左膠就是當世最無良心的人間垃圾.

依家香港都係仲係支那一部分，唔到你唔想承認，想改變，就要反抗

仲有係依件事上面，兩邊都好慘，咁點呀，兩邊都話曬，咁有乜用道德撚上身根本兩邊做嘅野無對與錯，只有勝者為王先可以解決

其實以色列本來就容許巴勒斯坦建國，但巴就點都要有埋耶路撒冷先肯建國
既然係咁咪打番場囉，最終成個阿拉伯世界輸左5次，但又唔認數，之後係度扮可憐

2000年前係巴人驅逐猶太人?
羅馬白人條數入埋巴人數
唔怪得巴人係抵死啦

的確係，猶太人依個舉動係有咁嘅傾向，但係係猶太人角度，咁樣同keep 住班內鬼一樣咁唔可靠，而且周圍都係敵人，佢地無辦法唔咁做，所以以色列長期都係右翼把持

仲有，巴人要反抗，無問題，係有曬理由咁做去保衛家園，以免被滅絕

所以佢地之間做嘅野無分對錯。

最錯就係阿拉伯國家聯盟，當初發起戰爭嘅係佢地，打輸咗啦，連自己兄弟係生係死都唔理，由佢地係加沙地帶俾人斷水斷糧，點解唔開放border 接納佢地嘅弟兄呀

咁得意，又拉到咁遠，diaspora 之後猶太人周巴勒斯坦人一直都係鄰居添
係講緊1929年同二戰時期，同二戰後，巴勒斯坦集體屠殺猶太人呀，睇下歷史先啦

巴人抵唔抵死唔係一件事講得通，一開始佢地有極大優勢，而且猶太人又俾希特拉同佢地聯手一齊屠，之後仲要十幾個國家一齊圍攻

簡單d嚟講，根本一開始就決定勝負，點解依家會咁淪落到咁嘅光景
開局開得咁靚，然後輸咗，可以點

你話巴人好慘情，咁猶太人嚟，邊個幫佢地諗？尤其是佢d敵人係完全無消失到，等緊佢出錯就開波滅佢全家，邊個會幫佢地諗呀

2008年奧爾默特總理連東耶路撒冷連舊城區聖殿山都肯俾埋巴勒斯坦人
巴人傾都唔肯傾可以點

本身一戰前巴勒斯坦猶太人口係10%都無
係猶太人宗教強迫症係都要返去
再加埋一戰後大英背叛阿拉伯人建國承諾+1917貝爾福宣言放猶太人入巴勒斯坦建立"national home"
先至搞到愈來愈多猶太人侵占現有巴勒斯坦住民空間
係咁搬入去仲要怪人真係唔知你咩logic
其實即係每日150巴勒斯坦版

1929 年，一戰後二戰前，猶太人都未搬入去，巴勒斯坦人已經開始屠殺猶太人